1.Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы. {
Циклы нужны мне для того , чтобы мой код был короче и не повторял друг друга. То есть если мне нужно будет вывести на экран 10 чисел , я смогу воспользоваться циклом и не писать 10 раз вывод каджого числа.

Циклом я могу повторять одно и тоже действие сколько угодно раз , например запросы на введение данных . В то же время я могу завершить цикл когда захочу.

На данном этапе понимания- циклы облегчают написание кода.
}
